楊潤雄：學校不應為初中設通識科 冀未來「呢科無學校參與」

通識教育科是中學文憑試的必修科目，有學校為令學生盡早適應課程，由初中開始已開設相關科目。教育局局長楊潤雄今早（5日）接受商台節目《政經星期六》訪問，強調通識科屬高中科目，就初中課程應著重培養知識基礎，故稱「初中不應有通識科」。

據楊潤雄了解，去年仍有110多間學校為初中學生設立通識科，當局將持續與學校洽談，料今年不會超過20至30間設有相關科目，冀未來「呢科無學校參與、課本亦唔需要用」。

楊潤雄解釋，初中學生應集中培養知識基礎，方能在高中課題時分析題目並運用多角度思考，否則未能建立知識基礎，屆時將會是「空談式辯論」，故他認為「初中不應有通識科」。

初中通識科課本都唔需要再用
他續指，據了解去年仍有110多間學校為初中學生設有通識科目，料今年不會超過20至30間學校。同時指出，現時坊間可見的初中通識科書本，或是數年前設有，但因應初中年級不需設立通識科目，故相信未來「無學校會參與、課本都唔需要再用」。

至於《港區國安法》自6月30日通過並在港實施，當中指出須加強國家安全教育，並提高守法及安此意識。楊潤雄稱，重點是教育及認識，希望透過教育令學生培養安全意識及建立國觀念，並對國家有認同感、責任感以協助維護國家安全意識。

開又係你 殺又係你

自己捉蟲入屎忽

老老豆豆 上堂都唔聽書
根本要反你就唔關通唔通識事

通識係飯焦時期嘅產物

外國都無呢科

讀得好都係托柒

你睇連左校學生都唔撚愛國就知根本唔關通識事
係得D強國落黎既學生先會同你講國家認同

潤腸熊, 問過飯焦未呀?

轉做愛國教育嘛 唔愛黨基礎邊得黎扎實

有無通識都好
個個見到送中都反感啦
又賴地硬

全部取消曬佢都有人反你㗎啦

外國無...

唔覺得通識有咁大影響力

除非禁網，咁就可以洗腦

即係香港唔應該有董健華

取消通識,改背毛語錄/習近平傳

一班on9搞教改 搞到香港教育收晒皮
教人批判思考 跟住又驚人地反對佢地呢個唔道理嘅政府
香港俾班on9搞死

共黨諗法就係咁
控制思想由教育開始

遲啲可能到其他科
「學生對病毒認知同中央有差別」
所以取消生物科

快d取消英文科啦 中國人學咩英文姐 死漢奸

楊潤雄仆街死全家

然後開科國民教育

教咗廿鳩幾年先話唔參與

持平咁講 事實係好多學校初中偷開ls 科。ls 本身係高中科，初中係要佢地學歷史，地理，生社。但有d 學校將呢d 時間轉開通識

外國都唔教中文
唔撚使讀啦

愚民政策
之前推通識推得咁開心
發現d學生醒左咁多之後就趕住消滅呢科
噁心既港共

奸有奸輸

轉選修，大把學生唔揀通識

我仲記得當年我果屆係第一年要讀通識做白老鼠
屌你老母

初中無通識都有生活教育，HIST，GEOGRAPHY

你D前任搞wo，乜咁想落佢地面？

國安教育呀

其實根本同通識無關
根本就有常識都知共狗係唔留得

本身通識係預左同國教一齊上，但因為支共根基未穩，當年岩岩先彈起無耐但國力仲弱，唔敢亂得罪人，結果國教遲左十年先上馬，點知學生因為有通識而有獨立思考

發神經呢個紅底會計師做乜鳩野教育局

同劏房波一樣 垃圾會計狗

不如小學都廢埋常識科啦

終於有咁既一日

嚴禁學生接觸所有文明國家嘅文化產物同媒體只准睇支那嘢

常識課教愛國愛黨

以前中一二上咩人文科
見到咩人民公社又支那特色社會主義
個阿sir 係咁吹奏 改革開放
自己再google就知唔係個回事
跟本你教唔教 都會反支

改晒教科書啦

呢個垃圾仔真係好撚仆街
唔知佢啲仔女幾時仆街

終於越嚟越多連登仔有記性

到時你重有得google ?

百度一下你就知道

你個仔就係外國享受自由思想，dllm

依條躝癱幾時制裁埋佢

Cls Dllm

通識一開頭都係你哋話推先
想點先

On9在思想仲停留係焚書坑儒

推

當初DSE雞屌鳩你開咩通識科做必修 你就大大聲話好撚有用 教人批判思考

而家又話無必要

不如取消全部科目，中英數通都咪撚讀啦，
強制小朋友學習擺地攤賣嘢幫補吓國家刺激經濟

智障！
你新高中課程放入core，同中英數主科睇齊，間間學校都初中教定先，易d適應啦

再者，你問十個，十個都唔贊成通識用來當公開試入大學

英文都唔好讀了，外國勢力
個個都學支那語

不如唔好讀書啦
秦始皇都支持你

其實政府係咪以為冇通識科d學生就唔識分辨是非

毛語錄
我驚背完更加激進，更加勇武

早幾年讀書，有個pt教授係左校校長黎，當年64，佢啲學生係學校掛平反六四

校長係黃，大家唔好恥笑

通識有教愛國架喎
即係唔撚駛學？

笑撚死
當初想用通識洗人腦
而家覺得通識洗壞腦

呢鋪飯焦岩聽

親共派成日搵藉口
跟本佢哋自己先係問題

所以香港回歸就俾呢班on9做政府咁咪仆街囉
做教育出身果啲去哂邊
俾條會計佬做教育局長掌握全港教育方向
抵你哋俾人搞㗎喎 爭氣啲啦

原本話驚啲人讀歷史知真相
所以合埋一科通識
而家又話唔使通識驚獨立思考
又唔知點

其實成個香港社會都咁公利，點可能令d學生無著數都愛國呀

拿，從實用主義的角度，我讚成連高中都取消通識做core..，釋放返D時間比選修科。宜家理科生，根本無讀通Phy Chem Bio...會考年代，Phy Chem Bio 加A maths ，加多科CIT，咁先夠全面。

咪就係識得批判搞到咁囉
阿叔我以前讀書邊有人睇新聞架，依家通識迫d學生睇新聞要諗正反面，迫d學生用腦, 任何人係無利益既情況都知個政府on9 喇

返廿年前制度，經公、歷史、地理。

屈通識
屈老師
屈精神病
屈吸毒
屈外國勢力
屈蘋果
屈市民普遍誤解
屈法官唔識法律
屈記者

總之幾錯都好, 自己一定冇錯

呢條真正一隻仆街冚家鏟

建議將中國共產黨黨史(蘇俄史觀版),毛選全套,毛語錄,共產黨宣言定為必修文本.

問責巨局腸黑人憎排名，奠月娥第一，呢個一定第二

冇鎖國點洗腦
班中國人落到黎見到同事實不乎都變色啦
左學唔愛國
同教會學校又有幾多會信校？

讀習思想喇碌染

唔封網 你點樣做都無用

有人反對就瀨美國瀨通識科
唔諗吓自己點解唔聽市民講

諗住同支那接軌變大學四年制
DSE係另一種形式嘅高考

通識係有啟蒙嘅作用嘅
以前班理科撚齋讀phy chem bio amath
係好多都不問政治做港豬

其實羅范、李國章係咩關係架？

你唔放做公開試core咪初中唔教囉

真係唔關通識事
通常係關老師事 大部分老師都係有良知
上堂唔多唔少都會灌輸到正確觀念俾學生
唔通香港學生係靠呢一科自己先有批判性思維咩
就算學校行白色恐怖 冇老師再敢講真話
網絡自由都會令新一批年輕人一樣了解到真相
除非中共鎖港斷網啦 唔係革命不會停止

全部好似毅進仔咁聽聽話話最好

希望將來有人主導通識科教育，以免淪為愛國洗腦科

當年邊個推通識架?

空談式辯論 高中都係嫁喎

新學制十年未夠就收皮

你做會計架咋 學咩人講教育

佢點計都最多係第二，保安局局長個閪樣你唔記得啦？

通識冇得速成，其實好應該由初中開始讀

你唔係覺得係無教育人做下話擺明係委任架了

我有朋友識佢，話佢做老雞，做老援交

上通識堂=/=培養知識基礎
局長之前有冇睇過啲書

唔封網點洗腦

其實唔應該由政府一個去決定學校既通識堂教乜
例如紅底學校佢啲通識好自然係奶共式教育
有宗教背景既學校又好自然將宗教同通識結合